<b>儿童乘车危险习惯警示 请用儿童约束系统</b>

据悉，我国关于儿童乘员约束系统的国家标准即将出台。儿童乘车安全越来越受到重视，儿童安全座椅等产品逐步进入人们的视野。

儿童是最需要保护的乘员，然而由于人们缺乏安全常识，采用的安全措施不当，造成了对儿童成员的伤害。下面介绍几种最容易导致儿童危险的乘车习惯：

<font color=#dd1100>危险习惯一：怀抱儿童</font>

很多父母乘车时将孩子抱在怀里，或让孩子坐在腿上。父母认为当发生意外情况时，能随时抱住孩子以防受伤。事实上，当车辆发生碰撞时，碰撞冲击力远远超过孩子的体重，父母没办法抱住孩子。如果发生意外，首先受伤的是孩子，孩子成了保护父母的“安全气囊”。

警示：乘车请勿怀抱儿童

认为怀抱能约束儿童是很多父母的当然想法，而在汽车行进中，碰撞产生的冲击力必须用约束系统来预防。儿童约束系统固定在车上，在车辆碰撞之后或突然减速时能够减轻对儿童造成的伤害。

<font color=#dd1100>危险习惯二：使用成人安全带</font>

由于我国的儿童乘员安全法规和标准滞后，人们对儿童约束系统比较陌生。汽车安全带根据乘人标准设计，并不适用儿童。不少父母让孩子使用成人安全带，其实这对儿童来说也很危险。因为儿童的身材小，成人安全带往往勒在小孩的脖子上。据测算，以时速48公里发生碰撞，成人安全带作用于儿童颈部的最大冲击力为216公斤。

警示：儿童不能使用乘人安全带

目前，世界上有超过50个国家和地区已经出台了相关的法规，强制儿童乘车必须使用儿童安全座椅。随着我国强制性国家标准的推出，汽车儿童安全座椅等产品将得到规范。身高不足145cm的儿童乘车应正确使用儿童约束系统，这也能为父母解除后顾之忧。

<font color=#dd1100>危险习惯三：让儿童坐前排</font>

独自带孩子出行的时候，父母往往让孩子坐在前排副驾驶位置，以便能看顾孩子。而当发生碰撞时，前排的安全气囊瞬间产生巨大冲力，超过儿童承受能力，可能使儿童窒息。

警示：儿童乘车切勿坐前排

和安全带一样，安全气囊的设计也是根据成人的需要来设计的。身高不足140cm的儿童坐在副驾驶位置，安全气囊可能正好撞击到头部，所以切勿让孩子坐前排。使用手提式婴儿床、婴儿携带装置或者辅助座椅等将孩子约束好后，父母可以放心地让孩子在后排乘坐，也可以专心地开车。

<font color=#dd1100>危险习惯四：无任何保护措施</font>

不少家长认为自己的孩子有安全意识，不需要使用约束系统。乘车不采用保护措施，无论对于儿童，还是对成人来说，都是危险的。防患于未然，是汽车安全设计的主要目的。儿童约束系统也是针对12岁以下、身高在145cm以下的儿童设计的。当发生车祸时，在乘坐轿车的儿童中，使用儿童安全座椅与未使用任何约束系统相比，可使1岁以内儿童的死亡率降低71％，使1～4岁儿童的死亡率下降54％。

警示：请使用儿童约束系统

我国乘车安全意识比较薄弱，这与汽车社会成熟度有一定关系。很多人乘车没有系安全带的意识，尽管有法律监督，仍然没有养成安全习惯。儿童自我保护能力较弱，父母应让儿童使用约束系统乘车，切勿麻痹大意。